中國贏日本！ 成南韓民眾最討厭國家

〔即時新聞／綜合報導〕中國因「薩德」議題掀起反韓動作，但也引發南韓方面不滿，兩國關係交惡，根據南韓當地調查，中國取代了日本，成為南韓民眾最討厭的國家。

南韓、中國因薩德議題交惡，圖為運送到南韓的薩德組件。（法新社）
《法新社》報導，南韓峨山政策研究院（Asan Institute for Policy Studies ）在6日到8日針對1000名南韓成年人進行調查，發現中國的分數從1月的4.31分，降到了3月的3.21分。該項調查以0分到10分做區分，10分為最喜歡。
因為日前「慰安婦」的外交爭端，日本的分數也從3.56分下降到3.33分。
峨山政策研究院對中國分數的大幅下滑感到驚訝，指出南韓民眾一直都很不喜歡日本，但這次調查顯示，比起日本（3.33分），南韓民眾更不喜歡中國（3.21分）。
調查也顯示，越來越多南韓民眾支持薩德，支持的比率從11月的46.3%，升至本次調查的50.6%，反對的比率則從45.7%下降到37.9%。

支那玩完啦

我比較想知咩國家人會鍾意中國人